特府入稟狀：四議員宣誓不真誠不莊重

【Now新聞台】政府再度入稟司法覆核四名立法會議員的資格，包括梁國雄、劉小麗、羅冠聰及姚松炎。入稟狀指他們的宣誓不真誠及不莊重，要求法院裁定四人宣誓無效，並宣布議席出缺。

律政司代表行政長官及律政司司長，同時入稟司法覆核四名議員的宣誓，包括在宣誓時以慢速逐字讀出誓言的劉小麗。

律政司指她讀出誓詞前，先加入自己的聲明。宣讀誓言時每字相隔6至10秒，花了10分鐘完成誓詞後，再用正常語速加入爭取全民退休保障等訴求，整個宣誓過程13分鐘。

建築、測量、都市規劃及園境界姚松炎第一次宣誓時，加入「定當守護香港制度」等字眼，秘書長要求他重新宣誓，姚松炎表示「好呀」。但第二次再宣誓，在誓詞完畢後，亦加入同樣字眼，並加強語調。

而梁國雄身穿「公民抗命」黑衣，手持黃傘走至宣誓台，並一邊走，一邊高呼口號。他讀誓詞時，仍然手持雨傘，中途不斷停頓，宣讀誓詞後停下一秒，大叫口號。

至於羅冠聰宣誓前亦作出聲明，指自己完成宣誓必要程序，但不代表屈服極權之下。律政司指羅冠聰宣誓前的聲明，反映他視宣誓要求為政權的工具，他只是因宣誓乃必要程序才完成宣誓。

律政司指四人態度不誠懇、不莊嚴，亦非真誠效忠特區及中央政府，未符合基本法104條和宣誓及聲明條例的規定，拒絕及忽略宣誓，要求法庭判四人宣誓無效，取消他們的議員資格，無權再宣誓，劉小麗及姚松炎10月19日再宣誓亦無效。

律政司希望法院裁定立法會主席容許四人宣誓，違反基本法和宣誓及聲明條例。

律政司又要求法院頒令，禁止他們出任立法會議員 ，以及能盡快舉行聆訊。

任正苦吹

任佢up.DQ埋黃定光。